## Домашнее задание
### Приведите конкретные примеры портов приложения (минимум 3 штуки)
- Порты проводники входящих запросов (или данных) к нашему приложению.
- это может быть http port
- это может быть брокер сообщений тот же Rabbit amqp
- это может быть CLI ввод данных
- насколько я понимаю если приложение читает какую то папку раз в сколько то времени и забирает от туда файлы то это тоже может считать портом
- grps server принимает данные так же через порт(поверх TCP используется протокол http2 данные в бинарном виде передаются)

### Приведите конкретные примеры адаптеров приложения (минимум 3 штуки)
- Адаптеры проводники исходящих запросов (или данных) от нашего приложения.
- это может быть адаптер для записи в базу
- это может быть адаптер для записи в брокер сообщения
- это может быть адаптер для отправки писем или обращению к любому другому сервису

### Что полезного вы видите для себя в применении gRPC сервисов, по сравнению с http REST сервисами
- разработка используя gRPC занимает немного меньше времени
- если мы предполагаем, что в ресте мы используем json, то в gRPC мы решаем проблему сетевого флуда используя proBuf (отказ от имен переменных и компрессию)
- если мы предполагаем, что у нас рест поверх http, то gRPC при множественных операциях будет быстрей
- если мы предполагаем, что у нас рест нету в коробке стриминга, то gRPC это поддерживает
- я применял gRPC когда сервера не справлялись с количеством http REST запросов, реализовывал обмен между приложением по торговле валют и сервером с этой самой торговлей. Я работал в международном брокере финансового рынка форекс там большая аудитория, но основная нагрузка создавалась бональным сетевым флудом например котировки приходят каждые доли секунд и на клиенте приложения это важно отображать своевременно. gRPC отлично помог с этой проблемой
- но все озвученные выше "если" решаются, сам рест не ограничивает нас в "Формате данных", в "Протоколе передачи данных" и прочем просто gRPC выглядит несколько удобнее

### В каком случае вы бы применили брокер сообщений между сервисами, а в каких связывали бы микросервисы через gRPC
- брокер сообщений нужен для асинхронного обмена. Отличная идея, чтобы разгрузить приложение и удобная штука для маштабирования. Подходит для работ которые не нужно сделать сдесь и сейчас например сгенерировать и отправить письмо или провести какую то платежку через сторонний сервис
- gRPC подразумевает синхронную работу например у нас есть сервис авторизации и устраивать работу с ним через брокер сообщений это будет провал или если у нас потоковый сервис. В любом случае gRPC используется тогда когда нам нужно устроить обмен здесь и сейчас

### Задание: Сервис заказов и сервис доставки
- в начале я написал сервис на коленке для проверки запросов ./test/main.go
- далее я промучался с генераторами rest/proto и разделением сервера на части:
  - сервис Заказа https://gitlab.com/sastepo1/adv2delivery/-/merge_requests/1 
  - сервис Доставки https://gitlab.com/sastepo1/lib/-/merge_requests/1
- Так же я добавил файлы make gen которые генерят Rest(структуры и сервер) и grpc(структуры + сервер + клиент) в реальном проекте конечно я бы не стал добавлять в репозитарий генерируеммый код но в рамках ДЗ я решил что это упростит оценку
- Ну и конечно я не считаю что сервисы у меня получились идеальными я реализовал часть задуманных вещей а гдето уже упрощал чтобы не растягивать и сдать домашнее задание поскольку со временем совсем сложно оказалось ((

### Задание: Шаблон "Таймаут"
- решение в ./legacyFnc/main.go
